Protok. 17. Sept 1887
N 19. Peetrus Burkhardt kaebab, tema laenanud Jaan Walge'le, kui nad ühtlasi koolis käinud mitmel korral raha, kuni 2 rbl., et aga Walgel temale pole raha maksa olnud, toonud ta oma uuri tema kätte ja käskinud seda uuri 6 rbl. eest ära müüa ja oma raha 2 rbl. sellest saadud hinnast ka siis ära wõtta. Tema müünud uuri ära, wõtnud oma wõla ära ja pakunud siis 4 rbl. Walgele tagasi. Walge pole seda raha wastu wõtnud ja tellinud seda raha oma käes hoida ja lubanud edespidi Burkhardti uuri ära osta. Pärast seda tulnud Walge tema juure, waatanud tema uuri, pakunud 16 rbl. kauplenud uuri ära, aga pole maksnud, käskinud teda teinekord möödaminnes enese juure sisse tulla raha kätte saama. Kui tema aga raha saama läinud, ütelnud Walge koguni, et Burkhardtil temale 9 rbl.  40 kop. koguni maksa olla. Burkhardt pakunud Walgele nüüd ülejäänud uuri hinnast 4 rbl uuesti kätte ja nõudnud oma uuri uuesti tagasi, kui  ta aga uuri järele waatama hakanud, olnud 2 kiwi puudu, sellepärast pole ta uuri wastu wõtnud. Burkhardt nõuab nüüd Walge käest oma uuri ehk seda kaubeldud hinda 16 rbl. tagasi.
Jaan Walge ei olnud kohtusse tulnud, sellepärast sai Mõistetud: Jaan Walge tulewaks korraks kohtu ette kutsuda.
Kohtuwanem K. Traugott XXX
Kõrwamehed J. Pernstein XXX H. Pent XXX
